舉報 “黃教材” 新加坡嚴肅跟進

據大公文匯全媒體報道，新加坡一華人家長協會5月4日向該國教育部門反映，有台灣籍教師在向孩子傳授關於新冠肺炎知識時使用了來自香港的繪本《不一樣的2020—口罩下的微笑》，繪本中出現很多謬誤。5月4日當晚，新加坡教育部長王乙康就親自回覆反映問題的家長，表示高度重視，將徹查此事並重罰涉事人員。5日下午6時許，新加坡政府負責母語教材發展與規劃的教育部司長再次回信，表示會內部檢討，避免今後再次發生這樣的現象。

繪本乍看之下是用漫畫的形式，讓學齡前孩童可以了解新冠肺炎，以及做好個人防護，但繪本出現很多謬誤，包括使用錯誤的中國地圖、暗示病毒來自內地、根源是內地民眾不文明的飲食習慣等，更是出現了“武漢肺炎”的謬稱。據悉《不一樣的2020—口罩下的微笑》的作者是吳凱霖和她的女兒，而吳凱霖的丈夫是香港中文大學社會科學院的客座副教授沈旭暉，後者在多個場合假借學術之名宣傳“港獨”。

據了解，對於涉事人員的處理結果目前已經下達到相關學校，出於保護當事人的隱私沒有予以公開，但是最初反饋問題的家長和上述華人家長協會對於處理結果都表示認可和高度贊同。

而在香港，教育局的處理方式卻大為不同。此前家長陳女士(化名)向教育局投訴西營盤救恩學校(小學部)，有教師多次向學生灌輸“港獨”思想，相關教學內容亦出現“港獨”標語。不過教育局的回覆卻令人詫異，要讓家長簽署同意書，將個人資料轉交給校方，若家長不同意則無法展開有效調查。家長擔心洩露個人信息，令孩子在學校遭到針對，遂沒有簽署同意書。

其後教育局卻發來郵件表示“由於本局至今仍未收到你的回覆，我們假設你已無意繼續跟進有關投訴”，令陳女士大為憤怒。陳女士致電中西區學校發展組學校發展主任謝皓明，詢問是否有繼續跟進救恩學校投訴，而謝皓明閃爍其詞，不斷要求家長簽署同意書才能回應問題。陳女士質疑教育局不盡力處理被投訴的“黃師”和“黃教材”，卻著眼於投訴人的個人資料，官僚懶政的態度令人失望。

http://www.hkcna.hk/content/2020/0508/824506.shtml

新加坡特別行政區

暗示病毒來自內地、根源是內地民眾不文明的飲食習慣等

武漢華南海鮮市場係支那狗開始講係源頭又搬龍門

中國新加坡省

篡改歷史=支那國情

a political correct textbook should teach monkey-state citizens how to climb a tree

而吳凱霖的丈夫是香港中文大學社會科學院的客座副教授沈旭暉，後者在多個場合假借學術之名宣傳“港獨”。

官方認証
必屬正貨

成件事同玻狗一的關係都無，衝出來柒

其實中國點樣同新加坡有咩關係

中央與地方

幾時回歸呀

坡仔係咪咁有自信同支那行咁埋都無事
佢搞完香港台灣就到你地啦

我懷疑 ho ching 根本係 Chinese vagina

包括使用錯誤的中國地圖

係咪冇包括新加坡?

佢地可能好樂意呢

分分鐘唔搞台灣搞佢先

沈教授又要移民

沈旭暉都變埋獨派痴撚線

加速主義

沈教授呢排都講少左新加坡

垃圾坡

咁柒

文革式批鬥
你唔夠紅就比人打

陳女士(化名)

愛國愛港點解要化名

猩加坡

馬騮仔係咁

行得正企得正洗咩驚比人公開資料 鄰國都係咁

其實佢哋政府同精英怕馬拉多過怕中共，做支那契弟令馬拉政府唔敢亂黎，都係一種策略

支那狗：好嬲好嬲

抵你地爆武肺爆到九彩

講武漢肺炎 病毒來自野味都叫港獨

嘰嘰嘰...嘰🙉🙉🙉

出一本書 "為何新加坡渴望回歸中國"

世界仔都冇得做

佢之前話自己中間
跟住就話共甴推左去黃

不如新加坡同香港互換啦

咁鐘意支那

沈教授
以前起勢吹奏新加坡

結果被坡狗
話佢係港獨份子

Chi-gapore

不如成立一個支持猩加波回歸支那嘅組織

歷史在笑

教育局手足好波

支加玻

一年前仲係大灣暉

沈旭暉而家唔係坡喇，轉左提子國

坡狗真係好嘔心

沈大師呢啲中立抽水撚，終於都有一日都被港獨啦

一年時間就變咗獨派

暗示都睇得出？定身有事自己認呀？

MSMD

原來有個女了

遠交近攻

Monkey complain Monkey Upset

玻佬真係咁想做中國人

Monkey Angry Monkey Complain

新加坡直轄市

monkeyland真係別樹一幟

玻狗

識玩

洗唔洗送資料俾美國幫佢結中立國關係

佢都係獨派咁天琦係咩
超級獨派?

依家變左深黃 成日上光明頂 好正

沈旭暉，黄色經濟圈。

，

連共媒都認證埋，但兒登仲鬥緊黃拗佢係大灣暉

佢前兩年先避走新加坡

Thanks
幾驚D香港人去藍坡

搬去新加坡 再回歸
將香港踢出中国

猩猩相識掛
兩個都獨裁

中國新加坡

可能真係錯呢
武漢 P4 研究所先係

請推頭post
有興趣可以睇下之前嘅post
聯署：
FB：
IG：
TG：
YOUTUBE：

劉細良/城寨呼籲大家簽三不投聯署！

（支持李伯盧）駁「35+冇用論」續集

（支持李伯盧）反駁「35+冇用論」

23條黎緊啦，仲唔理議會戰綫？

攬炒藝術家:攬炒的意義

一張圖解釋曬點解要初選

（超長文）手足請入，五一黃金週所掩蓋的重要戰線

兩個一齊比共匪食哂都得啦

中國新加坡特別行政區

中國海南省新加坡市

睇到r撚晒頭

新加坡經濟好過大馬、軍隊又好打過大馬，仲要開戰隨時柔佛州會投誠中美左右逢源搵著數姐應該

佢重細過香港好多，頂多係SAR

個香港家長咁唔見得人

Monkey state

坡佬根本都係反自由反民主, 都怕俾人奪權

陶傑恥笑+沈博理性講解 學勁多嘢

佢講嘅嘢啱唔啱就自己判斷，不過真係學到嘢嘅

支那坡係好野，抵佢咁撚多單支那武漢肺炎

大灣暉洗濕左個頭

支持新加坡用中國大陸教材

係大陸人眼中，tvb都係黃絲獨媒

新加坡只要經濟變差
連主權都會冇埋